\subsection{Motor elegido}

\subsection{Diseño de tablas}
\begin{verbatim}
\end{verbatim}

\subsection{Aclaraciones}

A la hora de implementar la herencia disjunta en las entidades debimos colocar un identificador para saber de que tipo es. \\
Dicho identificador es un INTEGER, a continuación explicamos que implica cada número.\\
\begin{description}

\item[Publicacion] En tipoVigencia, un 0 implica vigente y un 1 finalizada. Para el tipo de publicación, 0 implica onrmal, 1 subasta.

\item[Item] En la entidad Item, 0 implica que es un prooducto y 1 que es un servicio.

\item[Pago] Aquí un 0 implica pago al contado y 1 pago con tarjeta.

\item[Usuario] Un 0 en esta entidad significa particular y un 1 que es una empresa.

\item[Retiro] En cuanto a Retiros, un 0 implica retiro personal, en cambio, un 1 implica envío postal.

\end{description}

\subsection{Funcionalidades implementadas}
Las funcionalidades implementadas (SQL/stored procedures/triggers) son:
\begin{itemize}
 \item Consulta por usuario: obtener, para un usuario específico, información sobre los artículos que ha
comprado y vendido, los artículos que ha visitado con su fecha de visita, los artículos que tiene
en su lista de favoritos, y las primeras 3 categorías de artículos que visitó con mayor frecuencia
en el último año.
\begin{verbatim}
CREATE bla
\end{verbatim}
  \item Consulta por categoría de producto: obtener, dada una categoría de producto (``Computación'',
``Hogar, muebles y jardín'', etc), un listado de los vendedores que han publicado artículos de dicha
categoría y la cantidad de ventas que efectuó cada uno de dichos vendedores.
\begin{verbatim}
CREATE bla
\end{verbatim}
 \item Función ``Ofertar'': debe permitir al usuario ofertar una suma en una subasta. Dicha suma debe
ser superior en al menos 1 peso, a la oferta actual, e inferior al doble de la oferta actual.
\begin{verbatim}
CREATE bla
\end{verbatim}
 \item Consulta por usuario y preguntas: obtener para un usuario específico, la lista de preguntas que
ha realizado, con las respectivas respuestas que haya recibido (sólo la pregunta, si aún no recibió
respuesta).
\begin{verbatim}
CREATE bla
\end{verbatim}
 \item Consulta por keyword: obtener, para un cierto keyword (por ejemplo ``mesa''), la lista de publicaciones
vigentes que tengan en el título, dicha keyword. El usuario debe poder restringir su
búsqueda sólo a cierta categoría de artículos o servicios.
\begin{verbatim}
CREATE bla
\end{verbatim}
 \item Consulta por ganador/es anual de viaje a Khan El-Khalili: obtener, para un año específico, el ganador/es
\end{itemize}

\newpage
